[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(3 times 8^{ frac{1}{3}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 )",
        "choice2": "(6 )",
        "choice3": "(9 )",
        "choice4": "(12 )",
        "choice5": "(15 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( lim_{{x to 0}} (x^2 + x + 3) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "첫째항이 2이고 공비가 5인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_2 )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "10",
        "choice3": "15",
        "choice4": "20",
        "choice5": "25",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( int_{0}^{1}(3x^2 + 2) dx )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 [ sum_{k 1}^{10} a_k 10, sum_{k 1}^{10} b_k 3 ] 일 때, ( sum_{k 1}^{10} (2a_k b_k) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "17",
        "choice2": "18",
        "choice3": "19",
        "choice4": "20",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( y a + log_2{x} )의 그래프가 점 (4, 7)을 지날 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(f( 1) + lim_{x to 2^+} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 연속일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( log_{3} 10 + log_{3} frac{9}{5} log_{3} frac{2}{3} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "다항함수 (f(x) )가 ( lim_{{h to 0}} frac{{f(3+h) 4}}{{2h}} 1 )을 만족시킬 때, (f(3) + f'(3) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "((x + frac{2}{x})^5 )의 전개식에서 (x )의 계수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "25",
        "choice3": "30",
        "choice4": "35",
        "choice5": "40",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "방정식 (x + y + z + w 11 )을 만족시키는 자연수 (x, y, z, w )의 모든 순서쌍 ((x, y, z, w) )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "80",
        "choice2": "90",
        "choice3": "100",
        "choice4": "110",
        "choice5": "120",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 4인 원에 내접하고 변 AC의 길이가 5인 삼각형 ABC가 있다. ∠ABC θ라 할 때, (sinθ )의 값은? (단, ( 0 < θ < π) ) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{3}{8} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{8} )",
        "choice5": "( frac{3}{4} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "다항함수 (f(x) )가 [ lim_{x to infty} frac {f(x)}{x^2} 3, lim_{x to 2} frac {f(x)}{x^2 x 2} 6 ] 을 만족시킬 때, ( f(0) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 24 )",
        "choice2": "( 21 )",
        "choice3": "( 18 )",
        "choice4": "( 15 )",
        "choice5": "( 12 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(f(x) cos(ax)+1, g(x) | sin 3x| ) 의 주기가 서로 같을 때, 양수 (a ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 모든 실수 ( x )에 대하여 [ 3x f(x) 9 int_{1}^{x} f(t) dt + 2x ] 를 만족시킬 때, ( f'(1) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "그림과 같이 길이가 12인 선분 AB를 지름으로 하는 반원의 호 AB 위에 점 C가 있다. 호 CB의 길이가 2π일 때, 두 선분 AB, AC와 호 CB로 둘러싸인 부분의 넓이는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(5 pi + 9 sqrt{3} )",
        "choice2": "(5 pi + 10 sqrt{3} )",
        "choice3": "(6 pi + 9 sqrt{3} )",
        "choice4": "(6 pi + 10 sqrt{3} )",
        "choice5": "(7 pi + 9 sqrt{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "1이 아닌 세 양수 (a, b, c )와 1이 아닌 두 자연수 (m, n )이 다음 조건을 만족시킨다. 모든 순서쌍 ((m, n) )의 개수는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "7",
        "choice3": "10",
        "choice4": "13",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "매주 월요일부터 수요일까지 총 4주에 걸쳐 서로 다른 세 종류의 봉사활동 A, B, C를 반드시 하루에 한 종류씩 다음 규칙에 따라 신청하려고 한다. ○ 봉사활동 A, B, C를 각각 3회, 3회, 6회 신청한다. ○ 첫째 주에는 봉사활동 A, B, C를 모두 신청한다. ○ 같은 요일에는 두 종류 이상의 봉사활동을 신청한다. 다음은 봉사활동을 신청하는 경우의 수를 구하는 과정이다. 규칙에 따라 봉사활동을 신청하는 경우는 첫째 주에 봉사활동 A, B, C를 모두 신청한 후 ‘(i) 첫째 주를 제외한 3주간의 봉사활동을 신청하는 경우’에서 ‘(ii) 첫째 주에 봉사활동 C를 신청한 요일과 같은 요일에 모두 봉사활동 C를 신청하는 경우’를 제외하면 된다. 첫째 주에 봉사활동 A, B, C를 모두 신청하는 경우의 수는 3!이다. (i)의 경우 봉사활동 A, B, C를 각각 2회, 2회, 5회 신청하는 경우의 수는 (가)이다. (ii)의 경우 첫째 주에 봉사활동 C",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "825",
        "choice2": "832",
        "choice3": "839",
        "choice4": "846",
        "choice5": "853",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "(f(x) 2^x, g(x) 2^{x 2} ) 에 대하여 두 양수 (a, b (a < b) )가 다음 조건을 만족시킬 때, (a + b )의 값은? [4점] ( (가) ) 두 곡선 (y f(x), y g(x) )와 두 직선 (y a, y b )로 둘러싸인 부분의 넓이가 6이다. ( (나) ) (g^{ 1}(b) f^{ 1}(a) log_2 6 )",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "16",
        "choice3": "17",
        "choice4": "18",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "좌표평면에 세 점 (O(0,0) ), (A( sqrt{2}, 0) ), (B(0, sqrt{2}) )가 있다. 점 O를 중심으로 하는 원 C의 반지름의 길이가 t일 때, 삼각형 ABP의 넓이가 자연수인 원 C 위의 점 P의 개수를 함수 (f(t) )라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, 점 P는 직선 AB 위에 있지 않다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄴ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( _{2} Pi_{3} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( f(x) x^4 + 3x^2 + 7x )에 대하여 ( f'(1) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 17
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "첫째항이 6인 등차수열 ( {a_n } ) 에 대하여 (2a_4 a_{10} ) 일 때, (a_9 ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "함수 ( f(x) )의 도함수 ( f'(x) )가 ( f'(x) 4x^3 + 4x + 1 )이다. ( f(0) 1 )일 때, ( f(2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 27
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t ) (( t geq 0 ) )에서의 속도 ( v(t) )가 ( v(t) 4t + 8 )일 때, ( t 0 )에서 ( t 3 )까지 점 P가 움직인 거리를 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "수열 ( {a_n } ) 은 (a_1 1 )이고 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} + 3a_n ( 1)^n times n ] 을 만족시킨다. (a_5 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 139
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 6x^2+ax+10 )에 대하여 함수 ( g(x) begin{cases} b f(x) & (x < 3) f(x) & (x geq 3) end{cases} )이 실수 전체의 집합에서 미분가능할 때, 함수 ( g(x) )의 극솟값을 구하시오. (단, ( a ), ( b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "이 도로망을 따라 최단거리로 A 지점에서 출발하여 B 지점을 지나 다시 A 지점까지 돌아올 때, 다음 조건을 만족시키는 경우의 수를 구하시오. [4점] (가) 정사각형 (R )의 네 변을 모두 지나야 한다. (나) 한 변의 길이가 1인 정사각형 중 네 변을 모두 지나게 되는 정사각형은 오직 정사각형 (R )뿐이다.",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "자연수 (m )에 대하여 집합 (A_m )을 [A_m { x mid f'(x) g(m), 0 < x leq m } ] 이라 할 때, (n(A_m) 2 )를 만족시키는 모든 자연수 (m )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 4,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 35
    }
]